---
title: "WrapMap 0.3"
date: "2010-10-15"
---

Ofnuts выпустил новую версию [WrapMap](http://gimp-wrapmap.sourceforge.net/) — ранее не замеченного нами сценария на Python, которые рисует произвольным растром вокруг выделения.

Изменения между версиями пустяковые, но само расширение заслуживает внимания, поскольку даёт неплохой ответ на давний вопрос, как быстро сделать в GIMP множественную обводку выделения.

Описание работы расширение на сайте достаточно толковое, так что особенно расписывать его не требуется. Всё просто:

1. Создаёте выделение в имеющемся изображении.
2. Создаёте ещё одно изображение, в котором множественные обводки уходят слева направо (кстати, необязательно обводки — это может быть вообще текстура).
3. Вызываете из меню _«Фильтры > Карта > Wrap Bitmap (bucket)»_.
4. Выбираете в раскрывающемся списке изображение, которым рисуете вокруг выделения
5. Применяете.

Расширение работает в 2.6. Привязки Python в GIMP 2.7 на предмет нового API пока что никто не исправлял, поэтому работает оно в нём через раз.

[Скачать](http://sourceforge.net/projects/gimp-wrapmap/files/wrap-map-0.4.py/download)
